勇武同和理非同我一齊入黎

本身返緊工，但返工返到真係好無心情。

我想借用少少時間同大家講少少野：
其實大家都無撚錯到

但我今次既觀點唔係直接屌政府，而係想令你地兩派人都明白對方點解會咁諗。

既然我地有兩派想法，咁我地應該要學識求同存異，明白對方想法，而唔係互相屌對方點解要咁樣做。

今次講既野有少少學術性，但請勇武/和理非見咗我有出過去幾次既份上，麻煩你地真係要睇一睇，我跪求你哋。

今次講既故仔係一個哈佛大學教授講過既lecture，但我盡量會用最顯淺既方法去解釋。

首先可以先睇下個lecture：

快轉去4：20睇

個故仔就係：
如果你見到眼前有一架車衝緊落去山坡，前面有五條友係到，而你旁邊有一個肥仔係到，推佢出去就可以頂到架車令五個人唔洗死，咁你會推佢出去定係唔推佢出去？

記住呢條問題係無啱同錯，就算你睇到個video去到哈佛咁既level都係無啱同錯，只係有不同觀點同角度。

咁你可能會問：「咁呢件事同機場手足有乜關係呀？」

宜家兩派既人諗法就係：
勇武：如果我可以做低一個人或者一隻鬼而救返晒所有人既話，我願意做。
和理非：做低一個人或鬼係永遠都唔啱，我永遠都唔會咁做。

我想講兩種想法其實都係無絕對既啱同錯，如果你睇晒上面個video既話，你就會發覺個教授無話過任何既一邊係啱同錯。

咁再落去大家要明白啲咩先可以解決分岐，就係人永遠有兩大派既想法係到：
一種叫categorical logical reasoning：一件事/行為啱就啱，錯就係錯，唔會因為件事/行為引起既結果而衡量件事係啱定錯。
一種叫consequential logical reasoning：一件事/行為既結果就係用黎衡量件事既啱或錯。例如犧牲一小撮人可以成就一大批人既幸福既話，佢地唔介意犧牲一小撮人。

呢兩日黎我睇既post最多講既係乜：
勇武：「和理非爭取到啲乜？」或「革命就係有犧牲先會成功」 （亦姐係Consequentialism)
和理非：「呢樣野已經過咗我底線囉」（亦姐係Categorical logical reasoning)

我希望大家係互屌之前，能夠理解對方點解會咁諗，更加要明白呢兩種想法人皆有之。大家唔好再互屌喇，好唔好？兩邊都無人想做鬼阻對方呀。

最後我祝大家：
不割蓆，不分化，不篤灰

自推十次